荷蘭議員要求歐盟凍結中共侵犯人權官員在歐資產

歐盟特別峯會將於10月1日和2日在布魯塞爾舉行， 討論歐盟在當今世界中如何更好立足。來自於荷蘭衆議院的兩位議員9月30日表示他們正在收集關於中共侵犯人權官員的黑名單，並準備促請歐盟， 凍結黑名單上人員在歐盟的資產， 並禁止他們進入歐盟。

據大紀元網站報道， 荷蘭國會黨團外交事務負責人史卓瑪（Sjoerd Sjoerdsma）和荷蘭基民盟衆議院議員海爾弗特（Martin Van Helvert）9月30日向衆議院表示他們正在收集應該遭到制裁的中共官員的名單。

海爾弗特說：“我們正在收集在中共國侵犯人權的官員的名單。”他強調說，此計劃針對的是中共人權惡棍， 而非所有的中國人。

史卓瑪表示， 他們將敦促歐盟處罰那些中共侵犯人權的打手，“包括凍結他們在歐洲的資產，並阻止他們進入歐盟成員國。 ”

報道表示，如果荷蘭就中共打壓人權的官員列出一份黑名單， 歐盟各國都可以在相關法律出臺之前， 就頒佈本國制裁中共人權惡棍的法令。 目前荷蘭的黑名單上已經列有在烏克蘭和克里米亞犯下人權罪行的俄羅斯官員。 這些俄羅斯官員被禁止進入歐盟，而且他們在歐盟的資產遭到凍結。

歐盟委員會正在制定歐盟的《馬格尼茨基法案》（Magnitsky Act），此法律將禁止全球所有的人權罪犯進入歐洲。

史卓瑪表示， 荷蘭並不願意等待歐盟作出決定， 他說荷蘭更願效仿美國， 川普總統已經於8月7日宣佈制裁11位侵犯港人人權的中共和港府官員，其中包括港首林鄭月娥。

荷蘭衆議院

推爆

等歐盟就太耐